---
file: inputrc.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

# Arquivo: dicas sobre o imputrc e atalhos do bash

## O arquivo inputrc

Controla atalhos de teclado do bash, com uma configuração adequada
somada às configurações do /etc/bash_completion.d/ temos um terminal
bastante amigável

## Como listar os atalhos do terminal

  bind -p

## Magic space

Digitando

  !find<space>

O shell mostrará o ultimo find sem executa-lo

  sudo !!<space>

Exibe o ultimo comando 'sudo' sem executa-lo

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
bind Space:magic-space     # enable option to expand & edit a command before running it by entering a [space]
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    !1[space]            # expand the first command in the history list without executing
    !12[space]           # expand command no. 12
    sudo !![space]       # expand last command
    !-4[space]           # expand the fourth last command
    !cd[space]           # expand the last cd command
    !?world?[space]      # expand the last command containing the specified word
    !$[space]            # last word of the preceding command line
    !:1[space]           # first argument of the preceding command
    !-1:1[space]         # same
    !-1:1-[space]        # all arguments of the previous command except the last on
    !-1:1*[space]        # all arguments of the previous command
    !-1:1-$[space]       # same
    !-2:3[space]         # third argument from the command before the last one
